\section{I}

    \subsection{IDE}
    (Integrated Developement Environment) Ambiente di sviluppo integrato, è un software che, in fase di programmazione, aiuta il programmatore nello sviluppo del codice sorgente fornendo un controllo sintassi in tempo reale e una serie di strumenti e funzionalità di supporto allo sviluppo e al debugging.

    \subsection{IEC}
    (International Electrotechnical Commission) Organizzazione internazionale per la definizione di standard in materia di elettricità, elettronica e tecnologie correlate. Molti dei suoi standard sono definiti in collaborazione con l'ISO.

    \subsection{Impegno}
    Obbligo assunto nei riguardi di altri, a proposito del proprio atteggiamento o comportamento, oppure di una corresponsione o prestazione Inglese: commitment.

    \subsection{Incarico}
    attività che si dà da svolgere a qualcuno. Inglese: assignment.

    \subsection{Indice Analitico}
    Elenco ordinato delle corrispondenze tra particolari termini importanti di un documento e la loro ubicazione in esso. Inglese: index.

    \subsection{Indice Generale}
    Elenco delle parti di un documento. Inglese: table of contents.

    \subsection{Infrastruttura}
    Insieme delle risorse hardware e software di un progetto.

    \subsection{Ingegneria}
    Applicazione di princìpi scientifici e matematici per scopi pratici. Inglese: engineering.

    \subsection{Ingegneria del Software}
    Applicazione di un approccio sistematico, disciplinato e quantificabile allo sviluppo, al funzionamento e al mantenimento del software. Non è un ramo dell'informatica. Inglese: software engineering.

    \subsection{Inspection}
    Tecnica di analisi statica che consiste nell'eseguire una lettura mirata, alla ricerca di errori noti.

    \subsection{Integrazione Continua}
    Pratica di sviluppo in cui i membri di un progetto integrano il loro lavoro frequentemente, controllando che le modifiche apportate non vadano ad intaccare la baseline tramite la definizione di test automatici eseguiti ad ogni commit. Inglese: continuous integration.

    \subsection{ISO}
    (International Organization for Standardization) Organizzazione non governativa che stabilisce standard che diventano leggi attraverso accordi e trattati con i governi.
    
    \subsection{ISO 9000}
    Famiglia di standard internazionali per la gestione della qualità nei sistemi produttivi.

    \subsection{ISO/IEC 12207}
    Standard internazionale per il ciclo di vita del software.

    \subsection{ISO/IEC 14598}
    Standard internazionale che fornisce un processo per la valutazione della qualità del software; integra ISO/IEC 9216.

    \subsection{ISO/IEC 15504}
    Standard internazionale per il miglioramento e la valutazione della qualità di processo. Valuta inoltre il livello di maturità di un'organizzazione e la sua capacità di produrre software in maniera efficace ed efficiente.

    \subsection{ISO/IEC 15939}
    Standard internazionale per la misurazione del software.

    \subsection{ISO/IEC 25000}
    Famiglia di standard internazionali che vogliono fornire un framework per la valutazione della qualità del software; discende da \textbf{ISO/IEC 9126} e \textbf{ISO/IEC 14598}.

    \subsection{ISO/IEC 9126}
    Standard internazionale che fornisce un modello per la qualità del software.